# HOOK_BESTELLABSCHLUSS_INC_WARENKORBINDB (ab Version 4.06) (228)

## Triggerpunkt

Unmittelbar vor dem Speichern des Warenkorbs im Bestellabschluß

## Beschreibung

Der Hook wird unmittelbar vor dem Speichern des Warenkorbs im Bestellabschluß getriggert. Der Warenkorb wird als Referenz
übergeben und kann durch das Plugin modifiziert werden.

## Parameter

* `Warenkorb` **oWarenkorb**

    In **oWarenkorb** wird ein `Warenkorb`-Objekt als Referenz übergeben.
    In **oBestellung** wird ein `Bestellung`-Objekt als Referenz übergeben. (ab Version 5.1.0)

## Beispiel für eine Implementierung


    global $args_arr;

    foreach ($args_arr['oWarenkorb']->PositionenArr as $i => $Position) {
        if ($Position->nPosTyp === C_WARENKORBPOS_TYP_ARTIKEL) {
            // mache irgendwas mit der Warenkorbposition wenn es ein Artikel ist...
            //...
        }
    }
